其實香港大部份廢老都冇乜點捱過 可以串鳩佢

對住後輩，老屎忽總會扮自己獅子山精神，靠努力成為成功人士

事實上當年真係獅子山精神而成功嘅人，有一大半已經移咗民，順利成為英國加拿大美國澳洲人

相反有好多所謂香港人，其實係七八十年代由支那走來香港。呢一班人裏面唔少係打輸咗嘅紅衛兵，罪犯等等

當時嘅真香港人天真又好人，通常都會幫佢哋搵工搵地方住，令佢哋唔使捱直接享受已經經濟發達的香港嘅福利

之後前途危機出現移民潮，出現大量中高層職位空缺，新香港人快速上位！

呢班支那人實際上又無料又賤格，結果香港快速仆街，成為而家嘅人間地獄

—————-
結論：廢老就係廢閪支那人，靠僥倖先至上到位，所以最驚有料嘅後生仔，要成日踩柒佢哋

「敬老」係佢哋最後嘅武器，對住全無道德的支那人絕對唔使客氣

未屌到你就彈入嚟做乜柒咩五毛
Mon post撚屌支那狗

支那港漂廢老：
>文革打死自己老豆，屈人係地主之後殺害
>鬥輸咗，著草落香港
>香港人介紹工作，之後上司移民成功上位
>貪污詐騙欺壓員工，賺到錢炒樓
> 十幾萬月薪，揸住三層樓，屌廢青同吹奏中國
>搭車兩蚊

佢地食住港英七八十年代既盛世 主要功勞都冇佢哋份 到依家就扮老屎忽 屌我哋啲90後廢青

全部唔識感恩 鬧英國鬧彭定康

但以前啲工真係辛苦嘅，但又未必代表而家唔辛苦喎
同埋我覺得佢地做埋做埋咪又係上繳被老闆吸血

以前嗰班老闆根本好醒
無論做工程定炒野
佢地收得好高，咁啲人有錢咪肯科水
普通奴工以為自己得到嘅野好好
就算判工程做，佢都係接判交畀人做
自己就過河濕腳又唔洗做
個收入應該係普通奴工嘅幾倍
其實嗰時開始個經濟實力已經拉開左
而嗰啲奴工簡單講就係冇做生涯規劃
可能攞晒去賭錢
呢度如果當踢波人地上半場喺到積累財富
人地上左岸再賭都得啦
奴工就一開始攞去賭

工程就可能係
但嗰個年代好多人返本地公司，嗰時唔係間間要大學學位，上頭經理移民就要升人上去

唔係話佢哋全部不勞而獲，但係機會同埋際遇肯定好過宜家好多，絕對無資格話依家啲後生仔廢青

嗰時只要正正常常返工，幾年之後買樓，到今日生活已經過得好過一半香港人

四五十歲嗰啲真係以為而家大學生做幾年野可以上車

一個唔係太勁嘅老闆
只要捉到一個普通奴工捉唔到嘅機會
可能佢剩係最高峰嗰期賺嘅錢，只要一年半載已經可以得到普通奴工十年八年嘅收入
但普通嗰堆乜都唔知幫人做
嗰時已經高下立判

嘻
啱啱又聽到佢哋講舊時去日本旅行邊有咁平

新一代去多左旅行係真，不過唔代表工作唔辛苦

舊個代夠有得上支那叫雞做大爺啦，而家都無呢支歌仔唱

謙虛是中華文化的美德
但沒有一個自認炎黃子孫嘅做到

我有個朋友四十幾 八九十年代做電子廠
每次公幹跟住老闆去到邊都係一齊公費有雞叫
包括去歐洲

而家港奴OT返到屋企丁都冇力打

反而西方傳統名校教出來嘅人做到

戰後出世呢班邊有涯過

1945-55都叫涯過 50年代香港好撚窮又危險
但開口埋口廢青嗰啲多數係之後出世

做嘢點唔洗捱？訓係度有錢收？上位之前你都要入到去坐低做嘢。

你都癡線

咩盛世都好，財富都要當下的人去勞動賺取，唔係政府免費pay俾你。

四季風調雨順，你唔落地耕田，塊地一樣都係得草冇收成。

當時D人又勤力去做，付出佢哋的勞力，你憑咩話人冇功勞。

而家好多90後都係正正常常返工，做十年八載，人工點都兩三萬，三十幾歲搵個差唔多的老婆就買樓供樓，過多幾十年都一樣，變左老嘢，即係同你而家睇而家咁。

一樣都可以過緊而家的生活。

我識一個阿叔

八字頭好景入中型港企，好快過萬糧
炒樓炒股(必升年代)，再上位做老屎忽

而家一日蛇幾粒鐘，可以由中環蛇去荃灣搵我地食飯

所謂舊係幾舊？東莞被掃都係幾年前，一路向西好多八九十後都有機會去經歷過。

五六皮供樓 無父幹交五成首期不如死咗佢

返工食碟飯都四五十，似你哋五毛食杯面飽咩

以前公費比喎

算撚數啦必升，八十年代有冇股災呀

你講的冇貢獻廢老，人哋以前都係咁捱嫁啦，乜叫不如死左佢

公費唔公費我就唔知，不過早幾年我識D金融狗保險狗跟老細上去東莞一路向西都唔需要俾錢，只需要負責擦鞋吹捧，陪玩出精，邊個出錢我就唔知啦。

果然蛇鼠一窩

垃圾嬰兒潮呀

我只覺得你的講法根本唔係睇哂成個歷史過程，而且好偏頗。因為而家一樣好多你所謂的廢老，到而家都冇樓冇錢。

事實就係每代都有龍有蛇，90後呢一代都一樣。

失敗者被侮辱及嘲笑本來就係好正常，冇分咩年代的人。

你自己都識講而家要做十年半載先可能有二三萬
嗰時大把人做五六年已經搵幾皮 等於而家嘅五六萬

嗰時幾十萬一個單位 叉雞碟頭飯平而家好撚多 多

當時D人又勤力去做，付出佢哋的勞力

你講出重點
邊個辛苦D邊個勤力D我唔敢斷言，因為呢樣野好主觀
但起碼以前勤力完係有回報
而家你日日做十幾粒鐘都仲係買唔到樓

係 至少以前OT無咁普遍 除咗返工仲可以做其他野

游水落黎個班
死左幾多個你唔知啫

企開啲啦JR我屌你老母
你冇其他五毛屎都不如呀 老伯父都有料過你

請重讀原文
七八十年代仲玩游水？

咁多五毛聚集，姐係個post又開啱左

我只係針對有人講人哋冇貢獻冇付出冇功勞。

當時搵錢多，工時都超級長，更加唔好講乜放假 worklifebalance，我記得聽阿叔講佢當時真係全年無休，所謂的放假都係自己同朋友出去接D嘢做，幫人拆樓裝修嗰D，攞大鐵錘打冧D牆，辛苦到癡線。

你出左糧未？

(支💥)城管集體討薪，我極度懷疑d五毛比大陸拖緊糧🤔

你用得大學生舉例 至少都搵白領工比較啦
唔同搵五毛同IT Security Manager比咩

你都on99
80年代香港起飛 每年加人工係10~20%咁樣加
以前個個只要肯做 就一定睇到未來
買樓上車都唔難 配合港英嘅德政
成個社會 無論咩階層都見到曙光
窮人都可以靠努力翻生

依家唔好講政治d影響先 大部分人打一世工都買唔到樓 日日做到成隻狗咁得到嘅係咩？
時代唔同咗la 瞓撚醒未ar

五毛仲發緊中國夢